仆街港共偷偷輸入外勞

【本報訊】涉虐待老婦被捕的護老院內地看護，是透過「補充勞工計劃」從事長者護理服務而輸入的內地外勞。香港防止虐待長者協會助理總幹事林文超指出，看護人工偏低又辛苦，業界一直難請人，現時本港近半護老院看護均屬外勞，但她們無接受專業訓練，質素良莠不齊，甚至把內地惡習帶來香港，私下向院友「按勞收費」賺外快。

部份人有收小費惡習
林文超表示，現時本地看護要接受240小時專業訓練，但外勞看護則可豁免，現時本地看護的月薪大約1.3至1.5萬元，外勞看護則以最低工資時薪計算（每小時32.5元），一般月入1萬元以下。
他認為，內地看護私下向院友收取服務費的情況普遍，她們來港後亦私下向院友收小費，加上護老院人手緊張，護老院負責人即使明知她們濫收服務費用亦會隻眼開隻眼閉。他相信今次事件只是冰山一角，希望社署日後加強巡查。
港府於1996年實施「補充勞工計劃」，讓難以請人的公司輸入外勞，須向勞工處申請，其間僱主要在港進行為期四個星期的公開招聘，並於首兩星期內在兩份本地報章刊登招聘，每周最少在兩份報章刊登廣告各一次，若最終也未能聘得人手，則由勞顧會批核是否輸入外勞。勞工處資料顯示，從2013至去年，護理員（長者服務）獲批輸入的外勞人數分別是651、1,377及1,035人。

好你老母啦 仆街

痴線，唔俾錢就虐老，請呢d 人的安老院應該要釘牌啦月

班廢老自食其果
奶共奶得咁開心吖嗱

驅你老母

食你老母咩

ICAC已死

內地外勞

根本就係想輸入支那人

啲老野唔係覺得外勞好好既咩
老細就每個人手每個月慳幾千銀
但係收既宿費餐費唔變，反而可能加
而且重要比人剝光豬推出街同虐待
係咪好想輸入外勞呢

冇人做?
呀院長. 你一個月賺幾錢呀? 最低工資緊係冇人做啦仆街